零和遊戲入面，你係predator定prey?

假如有100人玩一個零和遊戲，可能99人贏1人，亦可能1人贏99人。

中間仲有幾十個可能，10:90, 40:60之類。

另一個數字係贏幾多，如果每人有100元，100人共有10000元。1人贏99人可能係1人贏99人每人99元，或者1人贏99人每人1元。

至於time frame就假設係由頭到尾，有人玩一年有人玩一世，當佢整體時段。

我問大家幾個問題：
1，你玩緊邊種零和遊戲？option, 牛熊肯定係零和，如果短線炒股票都可以話係。
2，你估計呢個遊戲贏嘅人同輸嘅人比例幾多？
3，你估大約贏嘅人擁有款項係幾多？例如6000：4000。
4，最重要嘅問題係，你認為自己喺100人入面贏到幾多人？憑咩覺得係咁？

我講先，

做開option.
冇統計數據幾多人贏，我估30至40人贏70至60人。
贏家又唔係賺好多，比例應該6000：4000左右 即係輸家俾1000元贏家
如果60個輸，我相信自己之前係呢60人排序入面第10個，未輸得晒，死唔斷氣。
而家漸漸上到60個嘅頭，再努力就可以加入40人裡面
憑乜嘢認為係咁？就係睇各種統計，睇市面有幾多人靠呢樣嘢為生，有幾多人吹噓，幾多苦主。同埋自己嘅成績。

呢幾日冇市睇，大家唔講冧吧，講吓理論啦

真係要統計，可以好複雜，贏嘅人有啲贏特別多，有啲輸得又特別多。有人開頭贏後來輸，有人時贏時輸，都好值得思考

最重要係知道自己嘅位置，同埋你真係呢個位？定係一隻獵物以為自己係獵食者？

牛熊唔係零和

係負和？

咁少回覆，冇人參加零和遊戲？股票都講得㗎，應為幾多人賺錢幾多人蝕錢？我想知吓大家點睇。

定係聖誕節唔諗股票呢？

幾個月前睇過篇文，講歐洲CFD平均9成人蝕，1成人賺。

監管機構認為係因為槓桿太高令人易虧損

槓桿玩短期依我所見都係蝕多
長期就一半半
利伸半行內人士

知唔知係咩原因？如果短期蝕多，邊個贏？

負評是為什麼？
覺得零和遊戲根本冇得做？
還是我某處說錯了？

option 係0和都講得出
入賭埸唔洗比佣?

有邊樣嘢唔使俾佣？